當摩連奴又再炫耀的時候 高普是這樣回應...

本輪雙紅會，有著一個小插曲，這源自於摩連奴的一番話。

在賽前記者會上，摩連奴指出高普有一痛點，他表示：「我認為冠軍獎盃很重要，尤其是當你有能力為冠軍獎盃而戰時。」摩連奴這番話明顯有些陰陽怪調，《每日郵報》第一時間報導時，直接用了dig at（挖苦）來形容。

這話傳到高普耳朵裡，自然有更多想法。因為高普肯定忘不了，今年9月時，摩連奴的一番怪論：「高普從來沒有宣稱自己偉大？那是因為他沒有贏得過任何洲際冠軍，當然這是他的問題，你們應該去問那些只拿到過英超第三、第四的教練這個問題。」隨後，摩連奴大談自己的冠軍數量，並強烈要求在場記者尊重他。

歸根結底，摩連奴其實在這次賽前記者會上，還是在表達兩點意思，第一擺譜，我的冠軍數量多，第二你高普就是沒冠軍，還沒有資格和我比。摩連奴所有的潛台詞都指向一點高普還不能和他比，他就是不想承認高普很強。

結果大家看到了，在這場舉世矚目的雙紅會大戰中，利物浦幾乎是把曼聯按在地上狂抽，紅軍36-6的射門次數比，充分說明了曼聯在場上的慘狀。更讓摩連奴難堪的是，全場紅魔幾乎沒有創造出像樣的機會，唯一一粒入球，還是來自於利物浦門將的失誤。甚至於，3-1的比數，並無法完全反映出場上的局勢。如果利物浦把握機會能力強點，他們完全可以贏曼聯4到5球。

戰術上，摩連奴依然是簡單到極致的防守反擊，可惜的是，在利物浦的高壓逼搶下，曼聯甚至連反擊都打不出來幾次。相反，利物浦的戰術就複雜多了，高普的傳控足球讓人眼花繚亂，中路進攻邊路進攻多點開花。這裡涉及的逼搶、壓迫、傳導，都有著一套行之有效的體系。

任誰都明白，利物浦踢的這種戰術，是比摩帥防反更複雜、更有看點的戰術。更難能可貴的是，高普還讓這樣的戰術，在利物浦形成了戰鬥力，讓紅軍成為了英超的榜首，歐聯中的冠軍大熱門。這樣一位主教練，能不算強嗎？

這就是高普的回應。場邊凶悍的他，卻從來不屑於和任何人打嘴仗。他的所有精力，都只願意用到足球上。所以，我們看到的是一個不修邊幅，幾乎不穿西裝的他，這樣一個人，這樣一個把所有心思都用在純粹的足球問題上的人，他才能打造出極致的攻勢足球，創造出可以逼到對手喘不過氣來的高壓迫足球。

身為一個足球教練，最怕的傷害是什麼？答案肯定是被人從執教能力上壓倒。這一次曼聯VS利物浦的交鋒中，高普便從球場上，徹底打敗了摩連奴。面對質疑，面對不認可，該怎麼辦？最霸氣的回應就是高普這樣，你不是不承認我很強嗎？那好，我直接打敗你。

摩連奴本想在高普面前擺擺譜，順便給危機中的自己找點臉面和優越感。但不曾想，卻被高普趁機在他面前來了一次最強炫耀。

炫耀有兩種境界，一種是比較低級直白的炫。另一種就高級了無形的炫耀。

高級人士的炫耀，不同凡響。萬達年會上，王健林大唱一無所有，事實是他曾多次登上中國富豪榜第一名寶座。央視訪談中，劉強東坦言自己臉盲，分不清誰漂亮誰不漂亮，結果他卻娶了頂級美女章澤天。馬雲直言自己對錢沒興趣，事實是他身家數百億。

這一次，高普就就如同王健林、馬雲們，於無形之中，完成最強「炫耀（秀）」。而進行這樣「天秀」卻有著一個嚴苛的前提，那就是他們在這個領域都已經登峰造極。當你登臨絕巔，你才能風輕雲淡的完成別人眼中並不平凡的事情。所謂的別人眼中的「炫耀」，就這麼完成了。

曾經，摩連奴無疑是站在巔峰的男人。兩座歐聯獎盃，三座英超冠軍獎盃，西甲冠軍+意甲冠軍，他代表的就是足球巔峰。因此，當他滑跪，當他狂人狂語時，人們並不反感，因為他可以用實力實踐自己的狂言，完成最強炫耀。

但現在，高普卻是比摩連奴更接近巔峰的教練。有差距就要正視，遺憾的是，摩連奴越來越頑固，越來越自以為是，僵化的戰術讓他魔力漸失，乖張的言行讓他無限透支曾經的輝煌。這樣的摩連奴，真的已經不是曾經那個，讓無數人著迷的摩連奴了。

（九神）

激發敵方士氣100%